
                      El Titanic de James Cameron, filmado con la mirada de un poeta y un oído de lata para el diálogo, representa lo mejor y lo peor de 1997. La película se prolonga a más de tres horas; costó entre $ 200 millones y $ 300 millones, lo cual es obsceno y más de lo que cualquier película ha costado; y, a menudo, es descaradamente descortés al contar la historia de amor ficticia entre Rose DeWitt Bukater (Kate Winslet), una chica estadounidense de 17 años que viaja con su prometido millonario de genio calhockley (Billy Zane) Jack Dawson (Leonardo DiCaprio), un artista con dificultades que gana su boleto de dirección en un juego de póker.
        
            